［泛民點睇］梁振英：港獨是種族歧視、猶如反猶太主義或納粹主義！

前特首、全國政協副主席梁振英昨晚連續第8日，在Facebook撰文狙擊外國記者協會（FCC）邀請民族黨召集人陳浩天演講一事，再次提及未在本港立法的基本法23條，又將港獨議題與納粹主義、猶太人大屠殺等相提並論。

帖文以英文撰寫，稱FCC前執委Francis Moriarty曾建議FCC邀請他演講，說明為何任何有關港獨的聲音也要被壓制（any discussion of nationalist sentiment in Hong Kong should be suppressed）。梁振英就指，陳浩天（Andy Chan）及其政黨不只是發聲，而在某些議題上，有平等辯論機會並非辯護理由。

文中其後舉例指，協會會否邀請宣揚「種族歧視、反猶太主義或納粹主義（racism, anti-semitism or Nazism）人士，又或者聲稱猶太人大屠殺及南京大屠殺（the Holocaust and Nanjing massacre）是虛構的人士？梁稱相信協會不會，並指Francis Moriarty亦不能以會上有持相反人意見講者為由辯護。

問佢點睇中共係西藏同新疆既行為